<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academy on My New Hugo Site</title>
    <link>https://haruharuharukichi.github.io/so-thin/academy/</link>
    <description>Recent content in Academy on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2019 13:37:20 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://haruharuharukichi.github.io/so-thin/academy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>html→WordPress</title>
      <link>https://haruharuharukichi.github.io/so-thin/academy/002/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 15:26:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://haruharuharukichi.github.io/so-thin/academy/002/</guid>
      <description>マインドマップの使い方とテーマの作成方法 今回の目的  マインドマップでサイトマップを作れるようになる WordPressテーマの作り方（流れ）を理解できる・作れる  マイントマップ サイトマップは原則マインドマップで作成する
理由はユーザーフローが分かり易いから
マインドマップとは、地図みたいなもの
使い方  http://jp.xmind.net/download/ からソフトをDL https://haruharuharukichi.github.io/so-thin/images/sitemap.xmind でテンプレをDL テンプレファイルを開いていじる  大体の要素は右クリックかダブルクリックで変更できる
サブ 【セクション1 ex.】みたいなのを追加する場合は、一番大きい中心トピックを右クリックし、挿入→サブトピック
ラベル 「目的：」の部分は親要素の右クリックから挿入→ラベル
矢印 要素を繋げる矢印を書く場合は、右クリック→挿入→関連
文字を入れる時はダブルクリック
以上。
本当に簡単なので、各自いじってみよう
テーマ作成 HTMLからWordPressテーマに落とし込む方法
構造 公式解説
HTML作成 なにはともあれ、HTMLが無いとお話しにならないので作りましょう。
トップページ まずデザインのベースになるトップページをつくります
この時のフォルダ構造(lib以下は任意)
root
|-index.html
|-style.css
|-lib
|-images
|-css
|-js
固定ページ 次に、トップページのデザインに合わせて固定ページデザインを１つ以上つくります
規模が大きい時は予め幾つか用意したりする
固定ページのテンプレートを増やしても基本めんどくささしかないので、たいていの場合大枠用テンプレート一つ+中身はページごとに変える
ガワは同じで中身だけ変えるイメージ
この時のフォルダ構造(lib以下は(ry
root
|-index.html
|-page.html
|-style.css
|-lib
|-images
|-css
|-js
投稿ページ ブログ機能を付ける場合でもつけない場合でも、とりあえず投稿ページ用デザインも作っておく
中身は適当だけど、見出し５くらいまではデザインを作っておいて どうせその内ブログ機能も付けたいとか言い出すから。
この時のフォルダ構造(ry
root
|-index.html
|-page.html
|-post.html
|-style.css</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iota.css &amp; naming</title>
      <link>https://haruharuharukichi.github.io/so-thin/academy/001/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 13:38:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://haruharuharukichi.github.io/so-thin/academy/001/</guid>
      <description>iota.cssの使い方と命名規則 今回の目的  レスポンシブと正しいマークアップの重要性の理解 iota.cssを使いこなせる 命名規則に従ったコーディングが出来る  CSS Grid CSS Gridとは レスポンシブデザインを実現するためのCSSの新しい機能
CSSのみでレスポンシブデザインを完全に実現できるのが特徴
変遷 Webデザインの主流は以下のように変化してきている
 tableレイアウト  HTMLだけでコーディングするうえ、tableタブが主流  CSS登場  HTMLとCSSの分業化  Flash活躍  アニメーションを求めてFlashが活躍  HTML5登場  HTMLの要素（headerやsection等）が増えて正しいマークアップが意識されるように  CSS進化  Flexboxなど、レイアウト用のプロパティが充実  Bootstrap流行  今でも現役の、みんな大好きブーツストラップが流行。レスポンシブの重要性が説かれるように  CSS Grid爆誕　←　イマココ  可読性と機能性を両立させたコーディングが大事に  リッチスニペット（今後来る）  マークアップ+構造化   正しいマークアップの重要性 Webサイトは分業化をテーマに進化してきている。
正しいマークアップとは正しい役割分担といえる
テーマは「可読性」これに尽きる 正しいマークアップが何故重要なのかというと、「読みやすいサイト」が求められているから
正しいマークアップが必要なのはSEO対策で効果的だからと言うサイトも多いが、これは本質ではない
SEO対策で正しいマークアップが評価されるのは、Googleがユーザー第一主義を取っているからであり、とどのつまり「ユーザーが求めている情報を簡単に手に入れらえるサイトが一番」ということ
そのために、要素の細分化等を行いユーザーが求めている情報があることをGoogleに知らせることが重要になり、結果として正しいマークアップが求められるようになった つまり、「探しやすく見やすいサイト」のためのマークアップ
正しいマークアップには副次的なメリットもある。
それがメンテナンスの効率化
要素をシンプルなモジュールにすることで、要素単位での改善が可能になる
それによりプログラマ側の可読性も向上し、コーディングとメンテナンスが楽になる
CSS GridはBootstrapなどよりも遥かに少ないコードで簡単に分かり易く実装できるため、可読性が向上する
つまり、CSS Gridは時代に愛され、求められた機能</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>